【預算案】劏房戶有病唔敢醫 冀有生之年可上樓

梁安最大願望是有生之年可以上樓。(袁志豪攝)
更多
政府今日公布新一份財政預算案，有劏房戶指，他們生活本已困苦，但為了交租，每日只能豉油撈飯，有病「唔敢醫」，居住環境十分惡劣，希望政府體恤劏房戶的苦況，為他們提供租金津貼紓困。

七十二歲的梁安，十二年前因患腸癌退休，動用所有積蓄醫病，現時每月獲五千多港元綜援，卻用了三千港元租住深水埗一個劏房，連同租金及水電費，每月支出高達三千七百港元，僅剩下千多港元過活，每天三餐都要「諗過度過」，「早餐食十四蚊快餐，午餐豉油撈飯，晚餐則由老友上來煮飯。」

為了慳錢，每天除了運動，其餘時間都留家用電腦、看舊影碟，「以前會打麻將，依家唔敢」，有病亦不敢求醫，「最多咪買十二蚊止咳丸」，有時病情嚴重，無可奈何便到公立醫院急症室求診，但平均亦要排五小時。

梁的居住環境亦十分惡劣，記者步入大廈內滿是垃圾，牆身都是蟑螂，樓梯布滿垃圾餸汁，傳出陣陣惡臭。他稱夏天時樓梯臭味更嚴重，而每天都有人在樓下燒豬皮，令他長年不敢開窗，亦有體形像家貓大小的老鼠爬入屋。

生活雖然艱苦，但性格樂觀的他並無因此怨天尤人，認為快樂過好每一天才最重要，最大願望是有生之年可以上樓，亦期望今年預算案可以派發劏房戶租金津貼，令他們的生活得以改善。

點解依家影親住劏房既都咁身光頸靚又大隻既
仲可以早餐食快餐